tmp

plugin/erlang.ml
@@ -117,27 +117,32 @@ let rec conv_pattern env num = function
      conv_pattern env num (Pcons (r, pats))
 
 (* Special treatment for Actor primitives *)
-let conv_cons es = function
+let conv_cons fname es = function
+  (* receive (fun message => ...) => receive Message -> ... *)
   | "Receive" ->
      let lam_branch = function
        | ErlLam (args, body) -> (ErlVar (List.hd args), body)
        | _ -> assert false
      in
      ErlReceive (List.map lam_branch es)
-  (* new behv (fun x => body) => X = spawn(fun () -> behv() end), body *)
+  (* new template initial (fun x => body) => X = spawn(fun () -> template(initial) end), body *)
   | "New" ->
      begin
-       match List.nth es 1 with
+       match List.nth es 2 with
        | ErlLam (args, body) ->
+          let template_name = match List.hd es with
+            | ErlApp (template, []) -> template
+            | otherwise -> otherwise
+          in
           ErlSeq (ErlBind (List.hd args,
                            ErlApp (ErlFunName (MkAtom "spawn"),
-                                   [ErlLam ([], List.hd es)])),
+                                   [ErlLam ([], ErlApp (template_name, [List.nth es 1]))])),
                   body)
        | _ -> assert false
      end
   | "Send" -> ErlSeq (ErlOp (MkAtom "!", List.hd es, List.nth es 1), List.nth es 2)
-  (* become (behavior arg1 arg2) => behavior(arg1, arg2) *)
-  | "Become" -> List.hd es
+  (* become state => <rec>(state) *)
+  | "Become" -> ErlApp (ErlFunName fname, [List.hd es])
   (* self (fun me => body) => Me = self(), body *)
   | "Self" ->
      begin
@@ -150,11 +155,11 @@ let conv_cons es = function
      end
   | cstr -> ErlTuple (ErlAtom (MkAtom cstr) :: es)
 
-(* pp_branch : env -> ml_branch -> erl_branch *)
-let rec conv_branch env = function
+(* pp_branch : erl_atom -> env -> ml_branch -> erl_branch *)
+let rec conv_branch fname env = function
   | (ids, pat, a) ->
      let ids', env = push_vars (List.rev (map_id ids)) env in
-     (conv_pattern env (List.length ids) pat, conv_expr true env a)
+     (conv_pattern env (List.length ids) pat, conv_expr fname true env a)
 
 (* pp_fix : env -> identifier array -> ml_ast array -> std_ppcmds *)
 (* https://twitter.com/ajiyoshi/status/544349185525297152 *)
@@ -176,11 +181,11 @@ and conv_list_seq = function
   | [e] -> e
   | e :: es -> ErlSeq (e, conv_list_seq es)
 
-and conv_fix_one env ex_args fix_id def =
+and conv_fix_one fname env ex_args fix_id def =
   let args, body = collect_lams def in
   let args', env' = push_vars (List.rev (map_id args)) env in
   let ex_args', env'' = push_vars (List.rev ex_args) env' in
-  let erl_body = conv_expr true env'' body in
+  let erl_body = conv_expr fname true env'' body in
   ErlBind (MkVar fix_id, ErlLam (List.map (fun v -> MkVar v) (ex_args' @ args'), erl_body))
 
 and conv_fix_two fix_ids id fix_id def =
@@ -191,25 +196,26 @@ and conv_fix_two fix_ids id fix_id def =
                    ErlApp (ErlVar (MkVar fix_id),
                            List.map (fun v -> ErlVar (MkVar v)) (fix_ids @ args))))
 
-and conv_fix env ids defs =
+and conv_fix fname env ids defs =
   let to_fix id = id_of_string ((string_of_id id) ^ "_fix") in
   let fix_ids = List.map to_fix ids in
   let zipped = List.combine fix_ids defs in
-  let binds = List.map (fun (id, def) -> conv_fix_one env ids id def) zipped in
+  let binds = List.map (fun (id, def) -> conv_fix_one fname env ids id def) zipped in
   let binds' = List.map (fun (id, def) -> conv_fix_two fix_ids id (to_fix id) def) zipped in
   conv_list_seq (binds @ binds')
 
-(* pp_expr : bool -> env -> ml_ast -> erl_expr *)
+(* pp_expr : erl_atom bool -> env -> ml_ast -> erl_expr *)
 (* 最初の引数は、関数名が出てきたらゼロ引数関数として扱うかどうか *)
 (* これをするとアドホックな実装になってしまうので、ちゃんとやるとしたら MiniML を改造して、関数名に対して引数の数の情報を足したりとかしないといけないと思う *)
-and conv_expr zero env = function
+(* erl_atom はトップレベル関数名 (become で再帰するため) *)
+and conv_expr fname zero env = function
   | MLrel n ->                  (* 環境から de Bruijn index で入れた変数名を取り出す *)
      let id = get_db_name n env in
      (* let id = id_of_string ("REL" ^ (string_of_int n)) in *)
      ErlVar (MkVar id)           (* ここで出てくるのは変数名しかないよね？ *)
   | MLapp (f, args) ->         (* 関数適用 *)
-     let f = conv_expr false env f in (* ここだけ zero = false *)
-     let args = List.map (conv_expr true env) args in
+     let f = conv_expr fname false env f in (* ここだけ zero = false *)
+     let args = List.map (conv_expr fname true env) args in
      begin
        match f with
        | ErlFunName (MkAtom "init") -> List.nth args 1
@@ -219,12 +225,12 @@ and conv_expr zero env = function
      let args, a' = collect_lams a in (* fun x -> fun y -> ... -> t を fun x y ... -> t にする *)
      let args, env' = push_vars (List.rev (map_id args)) env in (* 環境に入れる *)
      let args = List.map (fun v -> MkVar v) args in
-     ErlLam (args, conv_expr true env' a')
+     ErlLam (args, conv_expr fname true env' a')
   | MLletin (id, a1, a2) ->     (* 局所束縛 *)
      let i, env' = push_vars [id_of_mlid id] env in
      let var = MkVar (List.hd i) in
-     let erl_a1 = conv_expr true env a1 in
-     let erl_a2 = conv_expr true env' a2 in
+     let erl_a1 = conv_expr fname true env a1 in
+     let erl_a2 = conv_expr fname true env' a2 in
      ErlSeq (ErlBind (var, erl_a1), erl_a2)
   | MLglob r -> (* ??? トップレベルに定義してる名前とか？ *)
      let f = ErlFunName (MkAtom (pp_global Term r)) in
@@ -234,24 +240,24 @@ and conv_expr zero env = function
        f
   | MLcons (_, r, asts) ->      (* MLcons (型, コンストラクタ名, 引数) だと思う、たぶん *)
      let cstr = pp_global Cons r in
-     let es = List.map (conv_expr true env) asts in
+     let es = List.map (conv_expr fname true env) asts in
      (* ここを actions と behavior のコンストラクタのときだけ別なように処理すればいい *)
-     conv_cons es cstr
+     conv_cons fname es cstr
   | MLtuple asts ->             (* タプル *)
-     let es = List.map (conv_expr true env) asts in
+     let es = List.map (conv_expr fname true env) asts in
      ErlTuple es
   | MLcase (_, a, pats) ->      (* パターンマッチ *)
-     let a = conv_expr true env a in
-     let bls = List.map (conv_branch env) (Array.to_list pats) in
+     let a = conv_expr fname true env a in
+     let bls = List.map (conv_branch fname env) (Array.to_list pats) in
      ErlCase (a, bls)
   | MLfix (i, ids, defs) ->     (* 相互再帰 let rec f a = ... g ... and g a = ... g ... in ... *)
-     conv_fix env (Array.to_list ids) (Array.to_list defs)
+     conv_fix fname env (Array.to_list ids) (Array.to_list defs)
      (* pr_id ids.(i)              (\* <- ??? *\) *)
   | MLexn s ->                  (* 例外 *)
      ErlThrow (ErlString s)
   | MLdummy -> ErlAtom (MkAtom "__")         (* ??? *)
   | MLaxiom -> ErlThrow (ErlString "axiom")
-  | MLmagic a -> conv_expr true env a  (* erlang に magic に対応するものってあんの *)
+  | MLmagic a -> conv_expr fname true env a  (* erlang に magic に対応するものってあんの *)
 
 (* preamble : identifier -> module_path list -> unsafe_needs -> std_ppcmds *)
 (* preamble で -export([Function1/Arity1,..,FunctionN/ArityN]) を出力したいが、関数名の情報は入力に含まれないので、モジュール名だけ出力する *)
@@ -273,7 +279,7 @@ let conv_function r lam =
     let args, body = collect_lams lam in
     let args, env = push_vars (map_id args) (empty_env ()) in
     let args = List.map (fun v -> MkVar v) (List.rev args) in
-    let body = conv_expr true env body in
+    let body = conv_expr fname true env body in
     Some (ErlFun (fname, args, body))
 
 let pp_decl = function
